\documentclass{beamer}
\usetheme{metropolis}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}

\setbeamercolor{block title}{bg=gray!30}
\setbeamercolor{block body}{bg=gray!20}

\title{Algorithmen I Tutorium}
\date{\today}
\author{Henriette Färber}
\institute{Tutorium 10}
\begin{document}
  \maketitle
  \begin{frame}{Aufgabe: Türme von Hanoi}
      Bei dem bekannten Rätsel "Türme von Hanoi" hat man die Aufgabe, 
      mehrere Schreiben von unterschiedlichem Durchmesser von einer 
      Plattform auf eine andere zu bewegen.\\
      Dabei darf nie eine breitere Schreibe auf einer schmaleren liegen 
      und es stehen nur drei Plattformen zur Verfügung.\\[1em]

      Entwerft einen rekursiven Algorithmus, der das Problem der Türme von Hanoi löst!
  \end{frame}
  \begin{frame}{Lösung}
  \end{frame}
  \begin{frame}{Lösung}
      \begin{algorithm}[H]
      \caption{Towers of Hanoi}
      \begin{algorithmic}[1]
          \Procedure{Hanoi}{$size \in \mathbb{N},\ source, helper, target: List\ of\ \mathbb{N}$}
              \If{$size > 0$}\\
              \Comment{Move tower without the bottom disk to helper platform}
              \State hanoi(n-1, source, target, helper)\\
              \Comment{Move bottom disk from source to target platform}
              \If{$source.lenght > 1$}
              \State target.append(source.pop())
              \EndIf\\
              \Comment{Move smaller tower from helper to target}
              \State hanoi(n-1, helper, source, target)
              \EndIf
              \EndProcedure
          \end{algorithmic}
      \end{algorithm}
  \end{frame}
  \begin{frame}{Aufgabe: Türme von Hanoi}
      Frage: Wie lautet die Laufzeitfunktion der Prozedur hanoi?\\
      \pause
      Antwort:
      \begin{align*}
      T(n)=
          \begin{cases}
              1  &, falls\ n = 1\\
              \textcolor{orange}{2}*T(\frac{n-1}{\textcolor{teal}{1}})+\textcolor{olive}{1} &, n > 1
          \end{cases}
      \end{align*}
      \\[1em]
      \pause
      Frage: Wo findet sich im Algorithmus die Abbruchbedingung?\\
      \pause
      Antwort: Die If-Abfrage in Zeile 2.
  \end{frame}
\end{document}
